<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Bitcoin News]]></title>
  <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/"/>
  <updated>2014-01-10T12:22:35+08:00</updated>
  <id>http://btc.zhenkeblog.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[小编]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[莱特币矿业今年会超过比特币？]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year/"/>
    <updated>2014-01-10T11:20:15+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自2008年第一种加密数字货币比特币诞生以来,金融界已经出现了相当大的浪潮。数字货币以一种与过往不同的不由任何政府机构发行或监管的独特方式而存在。它的整个生命在于挖矿 —— 一种涉及用强大的GPU来创造货币的比特币生成过程。</p>

<p>令人惊讶的事情是，莱特币，这种2011年推出的具有与比特币相似特征的货币，现在开始挑战依靠传统方法来挖矿的矿工们了。事实上，正如专家所称，莱特币当初的目标就是瞄准比特币的空缺，通过更好的普通人就可以很容易挖矿的算法而获得巨大成功的。</p>

<p>比特币挖矿的焦点去年1月份起已经转移到出现的专用应用集成电路（ASCI）机器上。采用ASCI的机器机比传统的CPU的机器更具效率，其完胜体现在每秒哈希率上，前者有超过100万次的每秒哈希率，后者只有1.5次。</p>

<p>比特币已经采用了ASCI挖矿方法，并且据此产生了相当大的线上电子货币交易量。但是莱特币仍然是比特币的巨大竞争者，并且正将巨大的投资吸引到它自己的领域。虽然莱特币挖矿现在使用的是现成的ATI显卡，但是最近有新闻报道英国的阿尔法科技和印度的德克希尔设计通过合作，将于今年一月底发布高效莱特币矿机，这让莱特币在市场上让人看到一种要和他的远房表兄比特币直接竞争的势头。</p>

<p>金融界已经开始对这个该行业伟大的，“但不那么伟大”的更新作出反应。他们认为，这个新开发的高效莱特币产生方法会带来失衡和破坏加密货币的整体精神。这种预测最近从一些在线金融社区流出，这些社区认为货币产生方法应该允许任何普通人容易的得到加密货币——基于SHA256或Scrypt的。</p>

<p>不过莱特币矿业的未来却似乎仍然很大，因为它是唯一因为被广泛接受而引发关注的，有大机构合作起来为其采矿的最好的比特币替代品，还没有其他电子货币能像它一样。</p>

<p><a href="http://www.forexminute.com/litecoin/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year-21982">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新加坡政府承认比特币交易 并出台相应税收条款]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/singapore/"/>
    <updated>2014-01-10T09:30:15+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/singapore</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>据国外媒体的报道，尽管目前全球多国政府对比特币持谨慎态度，包括中国、印度、挪威、韩国和泰国在内的央行均发布了针对比特币的交易警告，同时不承认比特币的合法货币地位。不过，新加坡政府却逆势而行承认比特币交易，并出台了比特币交易的税收条款。</p>

<p>在新加坡税务机构发给新加坡比特币中介商Coin Republic的一封电子邮件中，前者表示针对在新加坡境内从事比特币买卖交易的公司，会根据其销售收益征收一定的税收，但如果比特币被当作公司的投资组合而用于长期投资的话，那么所得收益则无需缴税。</p>

<p>新加坡税务机构指出，如果机构或个人从比特币交易中直接获益，那么就应该缴纳商品服务税，这也就意味着比特币已经作为一种实物或服务的支付方式而被新加坡政府所认可，这对于遭到多国央行否定的比特币来说是个相当利好的消息。此外，新加坡税务机构还表示，对于使用比特币购买虚拟商品或服务（例如应用内购）的行为，政府将不会征税，除非比特币被用于交换真实货币、商品或服务。
而对于仅仅作为中间商的比特币交易平台来说，新加坡税务机构表示将会对其所收的佣金进行征税，但如果该中介公司也参与比特币的买卖，那么也会对该公司的销售额和佣金征收商品服务税。</p>

<p>据了解，上述税收条款目前仅适用于新加坡的比特币交易者，如果比特币交易公司为海外注册，则不受这些条款的约束。</p>

<p>新加坡政府承认比特币交易并出台相应税收条款的做法未来很有可能会吸引大量的比特币投资者来到该国进行交易，虽然要给新加坡政府缴税，但所得到的合法地位和稳定性是许多比特币投资者一直所期望的。</p>

<p><a href="http://tech.163.com/14/0110/00/9I6GDNMT000915BF.html">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[德央行警告比特币风险]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/09/germeny-bank/"/>
    <updated>2014-01-09T10:31:36+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/09/germeny-bank</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>据英国《金融时报》报道，继多国央行后，德国央行7日也警告比特币存在投机风险。该央行委员会成员蒂勒7日称，由于其高度波动性和独特的构造方式，比特币具有“高度投机性”。“由于没有任何政府担保，比特币投资者可能损失所有的钱。德国央行向投资者严正警告这些风险。”蒂勒表示，德国央行和欧洲监管者已经开始越来越多地讨论比特币现象。</p>

<p>此次德国央行官员的表态，可能意味着德国对比特币的态度正发生逆转。此前，德国一直是少数几个承认比特币合法地位的国家之一。2013年8月，比特币被德国财政部认定为“记账单位”，这意味着，比特币在德国已被官方列为合法货币。</p>

<p>不过，随着比特币的爆发式流行，近两个月来，多国监管机构纷纷表示将严格监管比特币，并警告了比特币投资存在的风险。目前，全球多家央行已明确警告比特币存在洗钱、投机等各种风险，并主张对其严格监管，基本形成了对比特币的封杀之势，主要央行中仅有美联储对比特币持较为宽容的态度。</p>

<p><a href="http://stock.sohu.com/20140109/n393188670.shtml">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[淘宝宣布1月14日起禁售比特币等虚拟货币及矿机]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/08/taobao-ban-bitcoin/"/>
    <updated>2014-01-08T12:43:44+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/08/taobao-ban-bitcoin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中新网1月8日电 昨晚淘宝发布公告，宣布将于1月14日起禁售比特币、莱特币等互联网虚拟币等商品。</p>

<p>淘宝称，商家应遵守央行、工信部、银监会、保监会和证监会《关于防范比特币风险的通知》等相关法律法规的规定，以及央行明确要求第三方支付机构关闭比特币、莱特币等交易通道，将对公司禁售商品管理规范做出调整。禁售的产品包括：比特币、莱特币、比奥币、夸克币、无限币、可可币、便士币、PPCoin、NameCoin等虚拟币；比特币挖矿教程等虚拟币的教程、攻略； 比特币挖矿机等用于获取相关虚拟币的硬件、软件。</p>

<p>不过，据其他媒体报道，比特币和其他虚拟货币的交易主要通过专门的交易网站而非淘宝网[微博]，而用于制造比特币的工具比特币矿机则主要通过淘宝进行销售。</p>

<p>另据交易平台“比特币中国”的数据显示，比特币在去年12月19日下跌至2752元的近期低点，随后逐渐反弹，1月7日触及5660元。在淘宝发出公告后，比特币价格下跌至4809元，单日跌幅达15%。(中新网IT频道)</p>

<p><a href="http://finance.sina.com.cn/china/jrxw/20140108/085117880445.shtml">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zynga测试虚拟货币付款 比特币价格重返1000美元]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/07/back-to-1000-dollar/"/>
    <updated>2014-01-07T17:04:00+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/07/back-to-1000-dollar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://btc.zhenkeblog.cn/images/bitcoin/zynga-accept-bitcoin.jpg" width="320" height="240"></p>

<p>北京时间1月7日凌晨消息，在游戏平台运营商Zynga宣布将会测试接受虚拟货币作为游戏付款形式之后，比特币的报价在周一回到了1000美元上方。</p>

<p>Zynga在上周六通过Reddit宣布，将会允许其运营的Farmville2和CityVille等七个游戏的用户通过BitPay这个比特币服务供应商进行付款。声明说，“Zynga一直致力于在游戏中融合玩家反馈来提升客户体验。我们期待听到玩家对比特币测试的回应，以此继续我们提供最佳游戏体验的使命。”</p>

<p>比特币交易所Mt.Gox周一上午时候的比特币报价是1072美元。 （孔军）</p>

<p><a href="http://finance.qq.com/a/20140107/000593.htm">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开篇词]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/06/it-works/"/>
    <updated>2014-01-06T15:19:47+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/06/it-works</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，本站的目标是建设一个由社区维护的开源的高质量Bitcoin/Litecoin中文新闻网站，欢迎访问，您还可以发表评论或通过RSS订阅。</p>

<p>如果您愿意贡献新闻，欢迎到<a href="https://github.com/zhenkyle/bitcoinnews_source">本站的github 代码库</a>发起pull request。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
