<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Bitcoin News]]></title>
  <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/"/>
  <updated>2014-01-20T09:05:14+08:00</updated>
  <id>http://btc.zhenkeblog.cn/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[小编]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小平台倒闭 比特币上演大甩卖]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/20/small-platform-collapse-bitcoin-big-sale/"/>
    <updated>2014-01-20T09:00:00+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/20/small-platform-collapse-bitcoin-big-sale</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小型比特币交易平台GoXBTC撑不住了</p>

<p>小平台倒闭 比特币上演大甩卖</p>

<p>自监管部门严查比特币之后，比特币的交易价格大跳水，一些小型的交易平台也黯然关闭。本月18日，国内比特币交易平台GoXBTC宣布关闭，而在平台关闭前，上演了一场比特币清仓大甩卖。这让比特币玩家们大吃一惊，也引起市场人士对交易平台安全性的担忧。</p>

<h3>GoXBTC关闭前 比特币清仓大甩卖</h3>

<p>“大家在GoXBTC上有比特币或者有现金的，赶紧去提出来。”在杭州一个比特币QQ群里，群主自9日开始每天都在提醒群员去兑现。</p>

<p>“真的是在清仓大甩卖，比特币卖到3000多元一枚，都慌不择路了吗？”群里的小柏开玩笑说，可以低价接盘转手到别的平台上高价卖出赚点差价。</p>

<p>比特币本月一直在5000元附近震荡。但GoXBTC上的比特币交易价格却几乎被腰斩。GoXBTC的成交单据显示，1月5日，成交价为5329～5900元/枚，1月7日为5750元/枚。在传出平台关闭的消息后，1月10日，交易价格直接跌到了3220.11元/枚，1月16日，最后一笔成交价是3160元/枚。短短10天，成交价几乎跌掉了一半。</p>

<p>比特币中国的交易行情显示，1月以来，比特币的波动区间为4500～6000元/枚，昨天20点，报价为4900元/枚，1月16日的成交价在每枚5100元左右。也就是说，GoXBTC平台上的比特币，最后成交价打了6折。</p>

<p>在GoXBTC关闭之前，抢食“最后的晚餐”的投资者很少。1月5日，该平台一共交流6.25个比特币，共计3.65万元。1月10日，也只有0.12个比特币，1月12日成交0.0124个比特币。最后的1月16日，共成交0.1个比特币，交易金额为316元。记者计算了一下，自1月5日以来，该平台一共成交不到6.6个比特币，共计3.9万元。主要出手甩卖的都是小玩家，只有零点几个，要提币的话，交了手续费后一算，实在不划算，还不如索性卖掉提取现金。</p>

<p>由于GoXBTC的平台较小，参与这个平台交易的用户不多。数据显示，GoXBTC平台成立于2013年6月份，去年12月的每天成交量在1000个比特币左右，去年12月28日，最高成交了1700多个比特币。</p>

<h3>手续费不够支出 小平台撑不下去了</h3>

<p>昨天，GoXBTC上挂着一份“重要公告”，上面写着：比特币在中国经营成本、法律不确定的风险进一步扩大，我们无奈暂时停止运营一手培育起来的平台。各位朋友请尽快提走在我们平台所存资金，我们将尽快安排处理，2014年1月18日将正式关闭，没有特殊情况不再安排提现。</p>

<p>记者按照上面的联系方式，联系客服，一直没有回音。</p>

<p>记者辗转找到一位比特币资深玩家阿伦。他告诉记者，GoXBTC成立于去年3月，6月份的时候正式上线交易，当时还推出过充值送比特币的活动，核心团队来自互联网企业，有一些网银支付经验。“他们当时觉得搭建个平台很容易，靠提现费和提供资讯就能赚大钱。”阿伦跟GoXBTC的团队交流过，他表示，现在国内比特币交易平台少说有30多个，没有特色的GoXBTC想赚钱太难了。</p>

<p>根据GoXBTC的交易费用，充值免费，但人民币提现需要0.5%，即时到账手续费为0.3%，比特币提现为0.001BTC/笔，买入的担保交易费为0.15%。也就是说，客户如果1万元打进来，先交30元的即时到账手续费，再缴30元的委托交易费，加上15元的买入担保交易费，想转走1万元还要扣除50元的提现费。也就是说，交易成本为1.25%左右，比股市的交易成本要高。</p>

<p>按照GoXBTC平均一天成交1000个比特币计算，拿到的交易手续费大约为1900元左右。这些钱扣除支付给银行的手续费和服务器费用，加上人员开支，小平台几乎赚不到多少钱。</p>

<p>国内比特币交易的持续火爆带动了交易平台的发展，一时间交易平台如雨后春笋般出现，其中不乏实力雄厚者，免收任何手续费跑马圈地。也有相当一部分交易平台收取手续费，同样也赚得盆满体满。不过，一些小型交易平台也难逃倒闭的命运。</p>

<p>阿伦说，像GoXBTC一样的小平台关闭是个必然，因为现在比特币平台也在大鱼吃小鱼，越来越多的人首选大的交易平台。（本报记者 张云山）</p>

<h3>跑路倒闭时有发生 比特币平台很脆弱</h3>

<p>比特币交易平台很脆弱，比特币平台一旦倒闭了，存在里面的比特币和钱也都会难以拿回。</p>

<p>统计显示，过去3年全世界成立了超过40家比特币交易平台，目前已有近20家关闭，其中13家关闭前未做任何预告，只有6家为用户提供了补偿。</p>

<p>除了关闭的平台外，还有交易平台卷款跑路，让投资者后悔莫及。去年10月底，注册地位于香港的GBL交易平台突然跑路，瞬间卷走了超过3000万人民币资金。此前，印度最大的比特币交易平台BuySellBitCo暂停运营。去年12月，著名的比特币交易平台Sheep Marketplace突然宣布倒闭，这起事件可能涉及高达96000枚比特币。一项关于比特币交易行业的调查显示，45%的比特币交易平台以倒闭告终，未倒闭的是那些交易量最大的交易平台。记者查了一下，截至昨天20点，火币网成交24138.4个比特币，中国比特币成交量20546个比特币，OKCoin和FXBTC的成交量也在2万个左右。但未倒闭的交易平台遭到的网络攻击也最多。</p>

<p><a href="http://news.xinhuanet.com/fortune/2014-01/20/c_119034825.htm">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[比特币冰火两重天 价格弹回5000元]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/16/bitcoin-price-to-5000/"/>
    <updated>2014-01-16T10:50:00+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/16/bitcoin-price-to-5000</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>新年伊始，各类行业利好和监管严控的消息不断，比特币的价格却已经悄然从去年最低时的2000元回涨至5000元左右。不过，多位接受采访的资深玩家认为，尽管随着产业资本的进入，比特币的价格将较去年平稳，但当前不少庄家仍会通过各类利好或者利空消息的释放，有意控制比特币价格。</p>

<p>监管层继续围剿</p>

<p>去年底，央行等五部委的联合围剿，以及随后要求第三方支付企业停止与比特币交易网站合作，一度令比特币的价格从最高时的将近8000元重挫至2000元左右。中国市场成交量一度急速降温，不过，进入2014年，比特币的价格悄然回升，根据OKCOIN报价，截至昨日下午，比特币价格最高回升至5149元。</p>

<p>不过，昨日，在国务院新闻办公室举办的金融统计数据有关情况发布会上，中国人民银行调查统计司司长盛松成明确表示，比特币本身不是计价货币，也没有作为计价货币的可能，公众在进行交易投资比特币时都需要注意风险。</p>

<p>比特币在中国的各类渠道也进一步受到打压。淘宝网自前日开始禁售以比特币为代表的虚拟币以及比特币挖矿机。“此举对比特币的影响还是非常小的。”资深玩家刘富告诉南都记者，圈内的发烧友对于比特币矿机已经有了一定其他的购买渠道，淘宝店关闭对购买矿机影响甚少。</p>

<p>对于资深玩家来说，更担心的是淘宝将停止销售BTC C码充值卡。据悉，在第三方支付企业停止和比特币进行交易之后，最大的交易网站比特币中国自建的BTCC码充值渠道，比特币的买家通过比特币中国指定的淘宝店购买BTCC码充值卡，然后再将获得的BTCC码通过比特币中国的官网确认，随后即可按BTCC码充值卡对应的金额完成充值，无需通过第三方支付机构，没手续费。尽管比特币中国交易平台新建的支付渠道BTCC码充值卡并不在禁令内，不过，广东资深玩家罗金海告诉南都记者，未来监管进一步叫停BTCC码充值的可能性非常大。</p>

<p>国外产业资本涌入</p>

<p>罗金海认为，过去半个多月，支撑比特币价格重新回归的主要因素不再来源于国内炒家，而是受到国外价格以及利好因素的带动。就在国内接连发出比特币围剿令的通知，国外却不断传出产业资本进入比特币交易链的消息。据悉，尽管包括中国、印度、挪威、韩国和泰国在内的央行均发布了针对比特币的交易警告，同时不承认比特币的合法货币地位。不过，新加坡政府却逆市而行承认比特币交易，并出台了比特币交易的税收条款。而昨日有消息称，英国出现了一家专门给比特币上保险的公司。建立了世界上首个比特币保险库。在此之前，还有报道称，李嘉诚通过旗下的创投基金维港投资投资了美国比特币支付企业Bitpay.</p>

<p>“产业资产的进入将有助于比特币价格的平稳。”不过，罗金海认为，跌至4000元以下，比特币会受到抄底资金的追捧，但一旦进入5300元以上，就存在较大泡沫。此外，他同时指出，国内玩家往往会通过释放一些利好和利空消息左右比特币的走势。</p>

<p><a href="http://tech.163.com/14/0116/04/9IMDSDES000915BF.html">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[比特币的路在何方，在2014年及遥远的将来？]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/14/wheres-bitcoin-going-in-2014-and-beyond/"/>
    <updated>2014-01-14T17:29:00+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/14/wheres-bitcoin-going-in-2014-and-beyond</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="http://s.wsj.net/public/resources/images/BN-AZ455_bitcoi_E_20140106045933.jpg" width="320" height="240" title="普通得不能再普通，对吗？一个在温哥华的比特币ATM" ></p>

<p>有一天，在遥远的将来，我们都在太阳穴移植了芯片并和谷歌眼镜同步，贾斯丁比伯在竞选总统，“行尸走肉”开始播其世界末日的故事的第29季了，我们想那时候比特币将会变得令人乏味。它只是普通得不能再普通的一件事，一件大多数人甚至不愿多想的事。成为令人乏味的东西可能不是什么大不了的目标，但它确实是货币的目标，特别是像比特币的这样一种新的、激进的、替代的、当前令人非常兴奋的货币的目标。</p>

<p>在上周Overstock开始宣布接受比特币作为付款方式之后（ 可见<a href="http://www.businessinsider.com/overstock-bitcoin-2014-1?nr_email_referer=1&amp;utm_source=Triggermail&amp;utm_medium=email&amp;utm_content=emailshare">CEO 潘崔克.布瑞恩 预测Amazon将很快跟进</a> ），比特币这种替代性货币在上周末短暂飙升至超过了1000美元，至少是在Mt. Gox交易所。在星期一，它的交易价格是900美元，鉴于2013年该货币从低于20美元开始涨，最高曾超过1200美元，这或多或少的可算作震荡空间（比特币的“震荡空间”，你知道，是一个非常大的空间。）。</p>

<p>不过价格上的这种飙升，受益的只有一小群人，斯蒂芬.英格兰先生，花旗G10策略全球主管，在一份报告中这样告诉客户。“比特币持有量的分布看起来像财富在北朝鲜的分布，这使得中国，甚至美国的财富分布看起来像工人的天堂。”他在一份周末给客户的报告中写道。</p>

<p>在比特币的早期，人们通过“挖矿”得到它，基本上就是用他们的电脑来完成些提取和解决比特币核心数学方程的任务。随着越来越多的人参与进来，这些方程越来越难（这是该系统设计的功能，用于控制采矿的速度）。在价格方面，那些早期使用者因而有，并且继续有巨大的优势。</p>

<p>英格兰先生（引用自其他来源）估计，比特币1%的持有者坐拥80%的总价值。在这种情况下，比特币像其他资产一样有“铸币税”，他认为，虽然这可能创造一些严重的失衡，这也可能产生一些社会利益：如果那些早期持有者受到利益驱动而鼓励比特币的使用，即使只是为了自己，它也可能带动广泛的采用比特币，并且这正在成为实际，他认为。</p>

<p>“我们对比特币保值的作用和其作为法定货币替代品的作用的兴趣远不如对其在促进交易、提高支付效率方面潜在用途的兴趣，”英格兰先生写道。类似的话我们已经说过一段时间，<a href="http://blogs.wsj.com/moneybeat/2013/11/22/the-university-of-bitcoin-rises-in-cyprus/">比特币的价值更多的在于其成为人们日常生活中的日用设施的能力</a>，而不是成为一场蔚为壮观的现代淘金热。</p>

<p>“网络，网络，我们喜欢小写的作为支付手段的bitcoin，比喜欢大写开头的作为保值手段的Bitcoin多得多啊！”他写道。</p>

<p><img class="left" src="http://si.wsj.net/public/resources/images/MI-BZ700_BITCOI_G_20131113200310.jpg" width="320" height="240">
比特币作为支付系统的想法正日益成为主流。Overstock的布瑞恩先生指出，重要的是，该公司并没有将收到的比特币货款保留为比特币，它们被转换成了美元。因为他的供货商不使用比特币，因此他没有理由守住它们，他说。因此，从本质上说，Overstock正在做的只是将它作为一种支付系统，一如，Paypal。</p>

<p>这并不是要贬低比特币（或Paypal，在这个问题上）。在2014年的进展里，这将是比特币发展变得有趣的地方，而不是价格变动。事实上，光速创投的马林德.盖尔提认为<a href="http://lightspeedindia.wordpress.com/2014/01/13/bitcoin-2014-top-10-predictions/">比特币在2014年的演变将超出保值工具或支付系统</a>。我们已经听到过不少人的预言；真正重要的是底层协议，随着比特币的发展，越来越多的企业家会想出超出传统货币的办法来利用它。这时候事情会变得令人兴奋起来。</p>

<p>盖尔提先生的另一个有趣的预测是，今年将会有使普通人容易使用的比特币客户端出现，就像Netscape浏览器在1990年代的出现将互联网带给了普通人。 “现在一个叫‘张三’或者‘李四’的普通人了解、获取、储存和使用比特币还是非常困难的，”他写道。 “因此，就像&#8217;浏览器&#8217;给互联网带来的一个产品或巨大的技术创新，将在2014年的比特币世界出现。”</p>

<p>花旗的英格兰先生，还看到一种可能性，替代性货币可能成为一种公认的资产类别，甚至可能被吸收到现有的金融体系中。 “企业很可能会更喜欢那些能提供最佳安全性、保密性和稳定性组合的支付系统。他们很可能不关心这些特性来自于传统的金融体系内部或外部，真正的比特币，还是比特币的一个克隆，或者是能使交易变得更容易的美元。“</p>

<p>一张比特币美元？现在这可不是什么无聊的想法。</p>

<p><a href="blogs.wsj.com/moneybeat/2014/01/13/wheres-bitcoin-going-in-2014-and-beyond/">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[莱特币矿业今年会超过比特币？]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year/"/>
    <updated>2014-01-10T11:20:15+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自2008年第一种加密数字货币比特币诞生以来,金融界已经出现了相当大的浪潮。数字货币以一种与过往不同的不由任何政府机构发行或监管的独特方式而存在。它的整个生命在于挖矿 —— 一种涉及用强大的GPU来创造货币的比特币生成过程。</p>

<p>令人惊讶的事情是，莱特币，这种2011年推出的具有与比特币相似特征的货币，现在开始挑战依靠传统方法来挖矿的矿工们了。事实上，正如专家所称，莱特币当初的目标就是瞄准比特币的空缺，通过更好的普通人就可以很容易挖矿的算法而获得巨大成功的。</p>

<p>比特币挖矿的焦点去年1月份起已经转移到出现的专用应用集成电路（ASCI）机器上。采用ASCI的机器机比传统的CPU的机器更具效率，其完胜体现在每秒哈希率上，前者有超过100万次的每秒哈希率，后者只有1.5次。</p>

<p>比特币已经采用了ASCI挖矿方法，并且据此产生了相当大的线上电子货币交易量。但是莱特币仍然是比特币的巨大竞争者，并且正将巨大的投资吸引到它自己的领域。虽然莱特币挖矿现在使用的是现成的ATI显卡，但是最近有新闻报道英国的阿尔法科技和印度的德克希尔设计通过合作，将于今年一月底发布高效莱特币矿机，这让莱特币在市场上让人看到一种要和他的远房表兄比特币直接竞争的势头。</p>

<p>金融界已经开始对这个该行业伟大的，“但不那么伟大”的更新作出反应。他们认为，这个新开发的高效莱特币产生方法会带来失衡和破坏加密货币的整体精神。这种预测最近从一些在线金融社区流出，这些社区认为货币产生方法应该允许任何普通人容易的得到加密货币——基于SHA256或Scrypt的。</p>

<p>不过莱特币矿业的未来却似乎仍然很大，因为它是唯一因为被广泛接受而引发关注的，有大机构合作起来为其采矿的最好的比特币替代品，还没有其他电子货币能像它一样。</p>

<p><a href="http://www.forexminute.com/litecoin/will-litecoin-mining-surpass-bitcoins-this-year-21982">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新加坡政府承认比特币交易 并出台相应税收条款]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/singapore/"/>
    <updated>2014-01-10T09:30:15+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/10/singapore</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>据国外媒体的报道，尽管目前全球多国政府对比特币持谨慎态度，包括中国、印度、挪威、韩国和泰国在内的央行均发布了针对比特币的交易警告，同时不承认比特币的合法货币地位。不过，新加坡政府却逆势而行承认比特币交易，并出台了比特币交易的税收条款。</p>

<p>在新加坡税务机构发给新加坡比特币中介商Coin Republic的一封电子邮件中，前者表示针对在新加坡境内从事比特币买卖交易的公司，会根据其销售收益征收一定的税收，但如果比特币被当作公司的投资组合而用于长期投资的话，那么所得收益则无需缴税。</p>

<p>新加坡税务机构指出，如果机构或个人从比特币交易中直接获益，那么就应该缴纳商品服务税，这也就意味着比特币已经作为一种实物或服务的支付方式而被新加坡政府所认可，这对于遭到多国央行否定的比特币来说是个相当利好的消息。此外，新加坡税务机构还表示，对于使用比特币购买虚拟商品或服务（例如应用内购）的行为，政府将不会征税，除非比特币被用于交换真实货币、商品或服务。
而对于仅仅作为中间商的比特币交易平台来说，新加坡税务机构表示将会对其所收的佣金进行征税，但如果该中介公司也参与比特币的买卖，那么也会对该公司的销售额和佣金征收商品服务税。</p>

<p>据了解，上述税收条款目前仅适用于新加坡的比特币交易者，如果比特币交易公司为海外注册，则不受这些条款的约束。</p>

<p>新加坡政府承认比特币交易并出台相应税收条款的做法未来很有可能会吸引大量的比特币投资者来到该国进行交易，虽然要给新加坡政府缴税，但所得到的合法地位和稳定性是许多比特币投资者一直所期望的。</p>

<p><a href="http://tech.163.com/14/0110/00/9I6GDNMT000915BF.html">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[德央行警告比特币风险]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/09/germeny-bank/"/>
    <updated>2014-01-09T10:31:36+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/09/germeny-bank</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>据英国《金融时报》报道，继多国央行后，德国央行7日也警告比特币存在投机风险。该央行委员会成员蒂勒7日称，由于其高度波动性和独特的构造方式，比特币具有“高度投机性”。“由于没有任何政府担保，比特币投资者可能损失所有的钱。德国央行向投资者严正警告这些风险。”蒂勒表示，德国央行和欧洲监管者已经开始越来越多地讨论比特币现象。</p>

<p>此次德国央行官员的表态，可能意味着德国对比特币的态度正发生逆转。此前，德国一直是少数几个承认比特币合法地位的国家之一。2013年8月，比特币被德国财政部认定为“记账单位”，这意味着，比特币在德国已被官方列为合法货币。</p>

<p>不过，随着比特币的爆发式流行，近两个月来，多国监管机构纷纷表示将严格监管比特币，并警告了比特币投资存在的风险。目前，全球多家央行已明确警告比特币存在洗钱、投机等各种风险，并主张对其严格监管，基本形成了对比特币的封杀之势，主要央行中仅有美联储对比特币持较为宽容的态度。</p>

<p><a href="http://stock.sohu.com/20140109/n393188670.shtml">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[淘宝宣布1月14日起禁售比特币等虚拟货币及矿机]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/08/taobao-ban-bitcoin/"/>
    <updated>2014-01-08T12:43:44+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/08/taobao-ban-bitcoin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>中新网1月8日电 昨晚淘宝发布公告，宣布将于1月14日起禁售比特币、莱特币等互联网虚拟币等商品。</p>

<p>淘宝称，商家应遵守央行、工信部、银监会、保监会和证监会《关于防范比特币风险的通知》等相关法律法规的规定，以及央行明确要求第三方支付机构关闭比特币、莱特币等交易通道，将对公司禁售商品管理规范做出调整。禁售的产品包括：比特币、莱特币、比奥币、夸克币、无限币、可可币、便士币、PPCoin、NameCoin等虚拟币；比特币挖矿教程等虚拟币的教程、攻略； 比特币挖矿机等用于获取相关虚拟币的硬件、软件。</p>

<p>不过，据其他媒体报道，比特币和其他虚拟货币的交易主要通过专门的交易网站而非淘宝网[微博]，而用于制造比特币的工具比特币矿机则主要通过淘宝进行销售。</p>

<p>另据交易平台“比特币中国”的数据显示，比特币在去年12月19日下跌至2752元的近期低点，随后逐渐反弹，1月7日触及5660元。在淘宝发出公告后，比特币价格下跌至4809元，单日跌幅达15%。(中新网IT频道)</p>

<p><a href="http://finance.sina.com.cn/china/jrxw/20140108/085117880445.shtml">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Zynga测试虚拟货币付款 比特币价格重返1000美元]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/07/back-to-1000-dollar/"/>
    <updated>2014-01-07T17:04:00+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/07/back-to-1000-dollar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://btc.zhenkeblog.cn/images/bitcoin/zynga-accept-bitcoin.jpg" width="320" height="240"></p>

<p>北京时间1月7日凌晨消息，在游戏平台运营商Zynga宣布将会测试接受虚拟货币作为游戏付款形式之后，比特币的报价在周一回到了1000美元上方。</p>

<p>Zynga在上周六通过Reddit宣布，将会允许其运营的Farmville2和CityVille等七个游戏的用户通过BitPay这个比特币服务供应商进行付款。声明说，“Zynga一直致力于在游戏中融合玩家反馈来提升客户体验。我们期待听到玩家对比特币测试的回应，以此继续我们提供最佳游戏体验的使命。”</p>

<p>比特币交易所Mt.Gox周一上午时候的比特币报价是1072美元。 （孔军）</p>

<p><a href="http://finance.qq.com/a/20140107/000593.htm">来源</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开篇词]]></title>
    <link href="http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/06/it-works/"/>
    <updated>2014-01-06T15:19:47+08:00</updated>
    <id>http://btc.zhenkeblog.cn/blog/2014/01/06/it-works</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，本站的目标是建设一个由社区维护的开源的高质量Bitcoin/Litecoin中文新闻网站，欢迎访问，您还可以发表评论或通过RSS订阅。</p>

<p>如果您愿意贡献新闻，欢迎到<a href="https://github.com/zhenkyle/bitcoinnews_source">本站的github 代码库</a>发起pull request。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
